Авл Постумий Альбин Луск Википедия
Авл Постумий Альбин Луск
Материал из Википедии свободной энциклопедии
Перейти к навигации
Перейти к поиску
У этого термина существуют и другие значения см Авл Постумий Альбин
Авл Постумий Альбин Лусклат
курульный эдил Римской республики
год до н э
претор Римской республики
год до н э
консул Римской республики
год до н э
легат
годы до н э
цензор Римской республики
год до н э
децемвир для совершения священнодействий
со года до н э
Рождение
век до н э Древний Рим
Смерть
после года до н э неизвестно
Род
Постумии
Отец
Авл Постумий Альбин
Мать
неизвестно
Супруга
неизвестно
Дети
Авл Постумий Альбин
Авл Постумий Альбин Луск лат римский военачальник и политический деятель из патрицианского рода Постумиев консул года до н э цензор года до н э
Содержание
Происхождение
Биография
Потомки
Примечания
Источники и литература
Источники
Литература
Ссылки
Происхождение править править код
Авл Постумий принадлежал к одному из знатнейших патрицианских родов Рима упоминающемуся в источниках начиная с первого десятилетия Римской республики Капитолийские фасты сообщают что отец и дед Авла Постумия носили тот же преномен предположительно Авл дед это консул года до н э Авл Постумий Альбин Младшими братьями Авла внука были Спурий Постумий Альбин Павлул и Луций Постумий Альбин консулы и годов до н э соответственно Ещё один Спурий Постумий Альбин консул года до н э приходился Авлу двоюродным братом
Помимо когномена Альбин Авл Постумий носил ещё и личное прозвище Луск кривой Это прозвище фигурирует только у Тита Ливия
Биография править править код
Первое упоминание об Авле Постумии относится предположительно к году до н э В начале войны с Антиохом и этолийцами согласно Ливию некто Авл Постумий управлял островом Кефалления и направил на помощь легату Гнею Октавию воинский отряд и несколько кораблей Этого военачальника антиковеды идентифицируют как Альбина Луска предположительно он прошёл всю Антиохову войну По её окончании в году до н э Авл Постумий совместно с Публием Корнелием Цетегом занимал должность курульного эдила Известно что во время Римских игр этого года мачта в цирке упала на изваяние богини Поллентии и это было сочтено дурным предзнаменованием Поэтому игры были продлены на один день а вместо поверженной статуи поставили две новых
В следующем году благодаря содействия своего кузена Спурия Постумия руководившего в качестве консула выборами магистратов Авл Постумий был избран претором его коллегами стали всё тот же Публий Корнелий Цетег и сородич Луций Постумий Темпсан О деятельности преторов года до н э источники ничего не сообщают
В году до н э Альбин Луск стал консулом его коллегами плебеями были сначала Гай Кальпурний Пизон а после смерти последнего Квинт Фульвий Флакк Провинцией Авла Постумия стала Лигурия но он слишком задержался в Риме из за дополнительных выборов а потому проконсулы успели одержать решающую победу над местными племенами до его прибытия Альбин Луск всё же смог подчинить ряд горных и приморских племён
В году до н э Альбин Луск встал во главе посольства направленного на Балканы Племя дарданов попросило у Рима помощи против бастарнов и царя Македонии Персея и сенат решил изучить обстановку в этом регионе Вернувшись в начале года до н э послы подтвердили что в Дардании идёт полномасштабная война
Вершиной карьеры Авла Постумия стала цензура года до н э Совместно со своим коллегой Квинтом Фульвием Флакком кузеном коллеги по консулату Альбин Луск исключил из сената девять нобилей включая сына Сципиона Африканского и родного брата Флакка список сенаторов возглавил Марк Эмилий Лепид Цензоры впервые сдали подряды на мощение римских улиц и на укрепление крупным песком дорожных обочин за городом построили ряд мостов и сцену вымостили булыжником склон Капитолия рынок за Тройными воротами и несколько портиков
После смерти Луция Корнелия Лентула в году до н э Авл Постумий занял его место в коллегии децемвиров священнодействий В году до н э когда началась Третья Македонская война Альбин Луск возглавлял посольство на Крит целью которого было добиться вспомогательных войск для римской армии оба его братья с аналогичными миссиями отправились в Африку и Азию После разгрома царя Персея Авл Постумий вошёл в состав комиссии которая совместно с Луцием Эмилием Павлом организовала послевоенный порядок в Македонии и Греции год до н э На тот момент Альбин Луск был по своему положению и влиянию наиболее выдающимся политиком Рима после Марка Эмилия Лепида
Потомки править править код
Сыном Авла Постумия был консул года до н э Авл Постумий Альбин
Примечания править править код
Капитолийские фасты год до н э
Тит Ливий
Полибий
Тит Ливий
Тит Ливий
Источники и литература править править код
Источники править править код
Капитолийские фасты неопр Сайт История Древнего Рима Дата обращения мая
Тит Ливий История Рима от основания города М Наука Т с
Полибий Всеобщая история М АСТ Т с
Литература править править код
Ссылки править править код
Авл Постумий Альбин Луск англ в
Цензоры Римской век до н э
Луций Папирий Мугиллан и Луций Семпроний Атратин
Гай Фурий Пацил Фуз и Марк Геганий Мацерин
Луций Папирий и Публий Пинарий
Маний Эмилий Мамерцин и Луций Папирий Мугиллан
Марк Фурий Камилл и Марк Постумий Альбин Региллен
век до н э
Луций Папирий Курсор и Гай Юлий Юл Вописк суффект Марк Корнелий Малугинен
Луций Папирий Мугиллан и Марк Фурий Фуз
Спурий Постумий Региллен Альбин и Гай Сульпиций Камерин
Спурий Сервилий Приск и Квинт Клелий Сикул
Гай Сульпиций Петик и Постумий Региллен Альбин
Марк Фабий Амбуст и Луций Фурий Медуллин
Гней Манлий Капитолин Империоз и Гай Марций Рутил
Публий Корнелий Сципион и Луций Корнелий Сципион
Спурий Постумий Альбин и Квинт Публилий Филон
Гай Сульпиций Лонг и неустановленное лицо
Луций Папирий Красс и Гай Мений
Аппий Клавдий Цек и Гай Плавтий Венокс
Марк Валерий Максим и Гай Юний Бубульк Брут
Квинт Фабий Максим Руллиан и Публий Деций Мус
век до н э
или Публий Сульпиций Саверрион и Публий Семпроний Соф
Публий Корнелий Арвина и Гай Марций Рутил Цензорин
между и Спурий Карвилий Максим и Квинт Фабий Максим Гургит
Квинт Цедиций Ноктуа и неустановленное лицо
Луций Корнелий Сципион Барбат и Гней Домиций Кальвин Максим
Квинт Эмилий Пап и Гай Фабриций Лусцин
или Луций Папирий Курсор и Маний Курий Дентат
Луций Эмилий Барбула и Квинт Марций Филипп
Гней Корнелий Блазион и Гай Марций Рутил Цензорин во й раз
Луций Корнелий Сципион и Гай Дуилий
Луций Постумий Мегелл и Децим Юний Пера
Маний Валерий Максим Корвин Мессала и Публий Семпроний Соф
Авл Манлий Торкват Аттик и Авл Атилий Калатин
Марк Фабий Бутеон и Гай Аврелий Котта
Луций Корнелий Лентул Кавдин и Квинт Лутаций Церкон
Авл Постумий Альбин и Гай Атилий Бульб
Тит Манлий Торкват и Квинт Фульвий Флакк
Квинт Фабий Максим Кунктатор и Марк Семпроний Тудитан
Гай Клавдий Центон и Марк Юний Пера
Луций Эмилий Пап и Гай Фламиний
Публий Фурий Фил и Марк Атилий Регул
Луций Ветурий Филон и Публий Лициний Красс Див
Марк Корнелий Цетег и Публий Семпроний Тудитан
Гай Клавдий Нерон и Марк Ливий Салинатор
век до н э
Публий Корнелий Сципион Африканский и Публий Элий Пет
Гай Корнелий Цетег и Секст Элий Пет Кат
Тит Квинкций Фламинин и Марк Клавдий Марцелл
Луций Валерий Флакк и Марк Порций Катон
Марк Эмилий Лепид и Марк Фульвий Нобилиор
Авл Постумий Альбин Луск и Квинт Фульвий Флакк
Гай Клавдий Пульхр и Тиберий Семпроний Гракх
Луций Эмилий Павел Македонский и Квинт Марций Филипп
Публий Корнелий Сципион Назика Коркул и Марк Попилий Ленат
Марк Валерий Мессала и Гай Кассий Лонгин
Луций Корнелий Лентул Луп и Луций Марций Цензорин
Публий Корнелий Сципион Эмилиан Африканский и Луций Муммий Ахаик
Аппий Клавдий Пульхр и Квинт Фульвий Нобилиор
Квинт Цецилий Метелл Македонский и Квинт Помпей
Гней Сервилий Цепион и Луций Кассий Лонгин Равилла
Квинт Цецилий Метелл Балеарский и Луций Кальпурний Пизон Фруги
Луций Цецилий Метелл Диадемат либо Луций Цецилий Метелл Далматик и Гней Домиций Агенобарб
Марк Эмилий Скавр и Марк Ливий Друз
Квинт Фабий Максим Эбурн и Гай Лициний Гета
Гай Цецилий Метелл Капрарий и Квинт Цецилий Метелл Нумидийский
век до н э
Луций Валерий Флакк и Марк Антоний Оратор
Гней Домиций Агенобарб и Луций Лициний Красс
Луций Юлий Цезарь и Публий Лициний Красс
Луций Марций Филипп и Марк Перперна
Гней Корнелий Лентул Клодиан и Луций Геллий Публикола
Марк Лициний Красс и Квинт Лутаций Катул Капитолин
Маний Ацилий Глабрион и Луций Аврелий Котта
Гай Скрибоний Курион и неустановленное лицо
Марк Валерий Мессала Нигер и Публий Сервилий Ватия Исаврик
Аппий Клавдий Пульхр и Луций Кальпурний Пизон Цезонин
Публий Сульпиций Руф и Гай Антоний Гибрида
Октавиан Август и Марк Випсаний Агриппа
Павел Эмилий Лепид и Луций Мунаций Планк
Октавиан Август без коллеги
век н э Октавиан Август и Тиберий Клавдий Нерон Умер находясь в должности имя цензора или дата цензорства спорны существование цензоров в этом году спорно
Консулы до н э Консулы Римской республики до н э Консулы до н э
Публий Сульпиций Гальба Максим во й раз и Гай Аврелий Котта Луций Корнелий Лентул и Публий Виллий Таппул Секст Элий Пет Кат и Тит Квинкций Фламинин Гай Корнелий Цетег и Квинт Минуций Руф Луций Фурий Пурпурион и Марк Клавдий Марцелл Луций Валерий Флакк и Марк Порций Катон Публий Корнелий Сципион Африканский во й раз и Тиберий Семпроний Лонг Луций Корнелий Мерула и Квинт Минуций Терм Луций Квинкций Фламинин и Гней Домиций Агенобарб Публий Корнелий Сципион Назика и Маний Ацилий Глабрион Луций Корнелий Сципион Азиатский и Гай Лелий Марк Фульвий Нобилиор и Гней Манлий Вульсон Марк Валерий Мессала и Гай Ливий Салинатор Марк Эмилий Лепид и Гай Фламиний Спурий Постумий Альбин и Квинт Марций Филипп Аппий Клавдий Пульхр и Марк Семпроний Тудитан Публий Клавдий Пульхр и Луций Порций Лицин Марк Клавдий Марцелл и Квинт Фабий Лабеон Гней Бебий Тамфил и Луций Эмилий Павел Македонский Публий Корнелий Цетег и Марк Бебий Тамфил Авл Постумий Альбин Луск и Гай Кальпурний Пизон суффект Квинт Фульвий Флакк Квинт Фульвий Флакк и Луций Манлий Ацидин Фульвиан Марк Юний Брут и Авл Манлий Вульсон Гай Клавдий Пульхр и Тиберий Семпроний Гракх Гней Корнелий Сципион Гиспалл и Квинт Петилий Спурин суффект Гай Валерий Левин
Эта статья входит в число добротных статей русскоязычного раздела Википедии
Источник
Категории Персоналии по алфавитуЦензоры Древнего РимаРимские консулы века до н э Постумии АльбиныЭдилыПреторыСкрытые категории Википедия Статьи с ручной викификацией дат в карточкеВикипедия Статьи о государственных деятелях без иллюстраций на ВикискладеВикипедия Статьи без изображений тип человек Википедия Добротные статьи Патриции Римской республикиВикипедия Добротные статьи по алфавитуСтраницы использующие волшебные ссылки
Навигация
Персональные инструменты
Вы не представились системеОбсуждениеВкладСоздать учётную записьВойти
Пространства имён
СтатьяОбсуждение
русский
Просмотры
ЧитатьПравитьПравить кодИстория
Ещё
Поиск
Навигация
Заглавная страницаСодержаниеИзбранные статьиСлучайная статьяТекущие событияПожертвовать
Участие
Сообщить об ошибкеКак править статьиСообществоФорумСвежие правкиНовые страницыСправка
Инструменты
Ссылки сюдаСвязанные правкиСлужебные страницыПостоянная ссылкаСведения о страницеЦитировать страницуПолучить короткий кодЭлемент Викиданных
Печать экспорт
Скачать как для печати
На других языках
Править ссылки
Эта страница в последний раз была отредактирована августа в
Текст доступен по лицензии С указанием авторства С сохранением условий в отдельных случаях могут действовать дополнительные условия
Подробнее см Условия использования
зарегистрированный товарный знак некоммерческой организации Фонд Викимедиа
Политика конфиденциальности
Описание Википедии
Отказ от ответственности
Свяжитесь с нами
Кодекс поведения
Разработчики
Статистика
Заявление о куки
Мобильная версия